# Simple client-server calculator



## Процесс сборки и запуска

<ol>
    <li>Склонируйте проект используя команду: git clone <ссылка на проект, можно взять в верхнем правом углу репозитория></li>
    <li>Убедитесь что на вашем компьютере установлен docker, введя в терминал команду: docker --version</li>
</ol>

## Сборка и запуск сервера
Переход в папку осуществляется относительно корневой папки simple-client-server-calculator

<ol>
    <li>Из терминала перейдите в папку django_server: cd django_server</li>
    <li>Введите команду для создания образа: docker build -t server .</li>
    <li>Введите команду для запуска контейнера на фоне: docker run --net=host -d server</li>
</ol>

## Сборка и запуск сервера
Переход в папку осуществляется относительно корневой папки simple-client-server-calculator

<ol>
    <li>Из терминала перейдите в папку с#_client: cd c#_client</li>
    <li>Введите команду для создания образа: docker build -t client .</li>
    <li>Введите команду для запуска контейнера в интерактивном режиме: docker run --net=host -it client</li>
</ol>

## Использование
Вычисление результата

<ul>
    <li>После запуска контейнера клиента, перед вами откроется консольное меню</li>
    <li>Для подсчета результата, вам необходимо выбрать пунк 1 в меню</li>
    <li>После чего вам будет предложено ввести два операнда и операцию</li>
    <li>Сразу после ввода вам будет возвращен результат</li>
</ul>

Завершение работы

<ul>
    <li>После получения результата, нажав на Enter, вы вернетесь в главное меню</li>
    <li>Для завершения работы программы, необходимо выбрать пункт 2 в меню</li>
</ul>